眾聞 曾俊華「很懷疑」拆灣仔運動場建會展

眾聞
曾俊華「很懷疑」拆灣仔運動場建會展

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 07.02.17

曾俊華今到訪樹仁大學，其間談到灣仔運動場問題。何君健攝
《施政報告》提出，研究將灣仔運動場改劃作灣仔會展擴建，不過，特首參選人之一、前財政司司長曾俊華在樹仁大學講座質疑該建議的可行性，認為選址接近海底隧道，在該處擴建只會加劇塞車情況，認為在啟德覓地的潛力更大

曾俊華在講座上回應學生提問時表示，灣仔運動場是很多田徑運動員的美好回憶，他自己作為喇沙書院校友，也曾與舊生參加校際運動會，形容是「很興奮的一日」。

曾俊華說，灣仔運動場的場地很重要，亦很懷疑以此做會展，因為選址靠近海底隧道，而目前每逢會展有展覽，附近地區便會塞車，「若再多一個地方，看不到如何解決交通（問題）」。他表示，要想清楚是否用灣仔會展這個選址。

至於建議中的文化及體育局，曾俊華說目前體育發展由不同政策局分配資源，如果一個政策局統籌，則比較準繩。他指出，目前規劃以一年一年計算，而日後可能以多年規劃，較好地做好規劃。